社交媒體影響力 Telegram超越連登

社交媒體影響力 Telegram超越連登

去年7.1遊行問卷調查中，問及何種媒介中對運動影響力最大，連登以五成四比例獨佔鰲頭，時至今年五一，已跌剩一半（26%），屈居第二，至於Telegram反而由當時的3.88%，躍升第一，佔近三成（29.91%），第三位是傳統新聞（20.98%），第四位是facebook（13.84%）。

相關新聞：民主派選民轉投本土派

與運動熾熱度成正比

連登影響力的下降亦能從瀏覽量數據中略知一二。根據流量統計網站SimilarWeb，連登每月瀏覽量由去年8月4,000萬的高峯，下降至11月2,900萬，今年4月只得1,900萬次。中大新聞及傳播學院院長李立峯觀察到，連登具有「熱門」、「推Post」等功能，在運動初期，有利數十萬人討論行動策略，但數據量自去年10月起已下跌，而Telegram性質不同，具頻道功能，為重要的資訊組織及發放渠道，方便關注運動的人群持續留意，例如參與黃色經濟圈，「運動去到呢個階段，Telegram重要性高過連登，就係咁解」。

由「高登仔」轉做「連登仔」的謝先生今年三十多歲，他分析道：「（行動消息）Telegram係最快捷，最多人睇，最多人更新。但係講概念，嚟緊下個禮拜傾吓點做，應該連登最快。」他認為連登熱度與運動熾熱度成正比，少了抗爭運動，自然回落。

二十多歲的梁先生同是「連登仔」，但認為facebook影響力最大，勝在黃藍內容皆有，跨越年齡層，有大量用戶，連登則以年輕人為主。他記得運動初期，一拿起手機就上連登，現在相對較少，因為分化貼文越來越多。

對此問題，謝先生則指出，雨傘時黃藍概念初起，高登已有造成分化的討論，勸勉連登仔習慣冷處理，「冇人理，就唔會有人睇」。他說：「擊破雨傘方法就係用分化力量，令市民內訌。成功過嘅方法，佢哋（政權）唔會放棄。」

連登咁多分化po 一係就風向po 已經少睇左好多
仲要成日夜晚訓唔着碌連登 會越睇越激心

勸勉連登仔習慣冷處理，「冇人理，就唔會有人睇」。他說：「擊破雨傘方法就係用分化力量，令市民內訌。成功過嘅方法，佢哋（政權）唔會放棄。」

所以我要不斷推呢兩個

( 新聞 ) 任何明顯 挑釁/挑撥/分化/無聊 topic 既 post 唔使覆, 唔使理，由佢沉, 正負評都唔須要。

（新聞）三毛最新分化方法 - 分別扮演最激的勇武 同 最左膠的和理非製做分化

連登已成為高登

冇人理，就唔會有人睇

不嬲上黎鳩up下
唔會認真睇

FB>IG>TG>Lihkg>Twitter

係唔係咁

正確

WhatsApp 呢

後生唔上連登都唔知上乜

咁咪幾好
連登留返俾班個堆熱門師 推拉師 冷氣軍師攬住個熱門過世

連登咁撚多0.3同on9仔
高質文又冇人推緊係啦
不過個人覺得係抗爭轉型多於熱度減退
街頭抗爭個重要性冇以前咁高
本地民意都已經確立左咁濟
反而香港人仲係好追求急促成效節奏
同用畫面去維持自己憤怒

上郊登

其實唔係好事 telegram個風向更單一
變相大家只係圍爐圍到更深 更加深化個同溫層

唔係壞事 三毛係連登帶唔到風向

用不推文啦屌

其實放負黎黎去去都係果幾隻
五毛, 假膠, 熱狗, 港豬
忽視呢幾堆之後就會正常好多

都好事黎
行動嘅tg有用過連登
連登又會踩做野嘅人

泛登全面進場

係嘅
起碼有銀髮族會睇連登
tg 佢地應該唔識用

五毛活用毛澤東既矛盾論，盡挑黃營內所有矛盾分歧，造成黃營內部分化私怨盛行

「要評斷一個人是否具備第一流的智慧， 就是看其有沒有能力在心智中，同時秉有兩種互相對立的概念，而仍能保持正常運作。」